西灣河堵路 防暴驅散

西灣河堵路 防暴驅散

西灣河有示威者堵路，大批防暴警到場戒備。

【本報訊】網民昨發起「全城連儂日」，在全港18區張貼文宣，晚上有人在西灣河用雪糕筒堵路阻塞交通，又毀壞交通燈，大批防暴警到場驅散示威者並清理路障。

現場是港鐵西灣河站對出十字路口，為去年11月11日有黑衣示威者被一名警員開真槍擊中的位置。昨晚9時許，有示威者將雪糕筒放在路上堵路，有交通燈亦遭破壞。一批防暴警到場驅散，示威者隨即離去。防暴警清走路障，並手持防暴槍和圓盾，在筲箕灣道的行人路及安全島上戒備。部份街坊在場圍觀，現場亦泊有至少五輛警車，防暴警要求在太安街行人路聚集的街坊離開，警察之後又一字排開在行人天橋入口戒備。至晚上近10時許，防暴警陸續登上旅遊巴離開，事件中無人被捕。

■記者司徒韋桐

灣仔:《臨時自治區》座談會+新書派發
時間 ： 1400-1600
地點 ：灣仔艺鵠書店ACO Books

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(已獲不反對通知書)